## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ:https://yadi.sk/i/-TwoQ16Z-cBFpA

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:
```html
<nav class="header">
  <a href="/" class="logo"></a>
  <ul class="user-nav">
  <li><a href="" class="user-nav__extracts"></a></li>
  <li><a href="" class="user-nav__user"></a></li>
  <li><a href="" class="user-nav__exit"></a></li>
  </ul>
</nav>

//Иконки можно добавить через css ::before, как и разделяющую линию
```
3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ:
-  float
-  Позиционирование
-  Flex
-  Inline-block + margin
-  Grid
-  Через костыль в виде блока для позиционирования



4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ:
Размер шрифта в .parent будет 10px, так как em берет размер относительно родителя, .child будет 15px, так как берет размер относительно родителя, тоесть .parent.
При замене размер будет браться от того что указано в селекторе html, .parent -> 10px | .child ->  30px

## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
